%\chapter{Abstract}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\setcode{utf8}
\begin{arabtext}
\hspace{-0.6cm}تصميم وتطوير منصة لاتمام مهام التحاليل الجنائية الرقمية .
\end{arabtext}
\hspace{-0.6cm}\hrulefill
\begin{arabtext}
\hspace{-0.6cm}في اطار دراستي في السنة الثالثة لإدارة الشبكات والخدمات في المعهد العالي للاعلامية، أتيحت لي الفرصة لتنفيذ مشروع السنة النهائية، لمدة أربعة أشهر، بشركة ارنست و يونغ تونس. لقد طُلب مني تصميم و تطوير تطبيق يتيح اتمام بعض مراحل عملية التحقيق الجنائي الرقمي على أنواع مختلفة من الأدلة الرقمية. تم تطوير التطبيق باستخدام العديد من التقنيات مثل بايثون و جانجو و مونجو وغيرها من الأدوات مفتوحة المصدر.\\الكلمات المفاتيح: الاستجابة للحوادث ، التحاليل الجنائية الرقمية ، الذاكرة ، القرص ، الشبكة، التحقيق، بايثون ، جانجو.\vspace{0.5cm}
\end{arabtext}

\hspace{-0.6cm}\textbf{Conception et réalisation d'un platform d'automatisation d'investigation numérique}

\hspace{-0.6cm}\hrulefill

\hspace{-0.6cm}Dans le cadre de nos études de troisième année en administration réseaux et des services à l’Institut Supérieur d’Informatique, nous avons eu l’occasion de réaliser notre projet de fin d'étude, d’une durée de quatre mois, à Ernst \& Young Tunisie. Nous avons été chargés de concevoir, développer et intégrer une plate-forme permettant d'automatiser certaines phases du processus d'investigation numérique sur différents types de preuves numériques. La plate-forme a été développée à l'aide de diverses technologies telles que Python3, Django, MongoDB, et d'autres outils open-source de l'investigation numérique.\\Les mots-clés: Réponse à incident, Investigation numérique, Mémoire, Disque, Réseau, Investigations, Python, Django.
\vspace{0.5cm}

\hspace{-0.6cm}\textbf{Design and development of a platform to automate digital forensics tasks}

\hspace{-0.6cm}\hrulefill

\hspace{-0.6cm}As part of our studies in third year Network and Services Administration at the Higher Institute of Computer Science, We had the opportunity to carry out our final year project, for a period of four months, at Ernst \& Young Tunisia. We were asked to design and develop a platform that allows the automation of some phases from the Digital Forensics investigation process on different types of digital evidence. The platform was developed using various technologies such as Python3, Django, MongoDB, and other open-source forensics tools.\\Keywords: Incident Response, Digital Forensics, Memory, Disk, Network, Investigation, Python, Django.
%\includepdf{dos_du_rapport.pdf} 